中國脅持 加拿大外交官 有匈牙利國籍 歐盟介入 局勢升級

國際危機組織高級顧問、前加拿大外交官康明凱（Michael Kovrig）在中國遭到拘留，外界普遍認為事件與加拿大應美國應求拘留華為CFO孟晚舟有關。路透社引述消息報道，康明凱，同時擁有匈牙利國籍，匈牙利駐北京大使館尋求探訪康明凱，暫未獲准許，由於匈牙利是歐盟成員，有消息人士指歐盟已介入事件。

路透社引述數名消息人士表示，康明凱同時具有匈牙利國籍，會令歐盟捲入事件。有消息人士稱，匈牙利駐北京大使館正尋求探訪康明凱，但一直未獲批。另一消息人士指出，匈牙利駐北京大使館將此視為領事案件，正在走「正常程序」，但尚未獲得領事探訪批准。

報道提到，康明凱年輕時正居於布達佩斯，參與搖滾樂隊，並在當地教授英語。

由於擁有匈牙利國籍，康明凱也具有歐盟公民身份。報道指出，一名消息人士表示，歐盟已經直接向中國外交部提出關於康明凱的問題，也與加拿大駐北京大使保持聯繫。

消息人士指出，加拿大外交部長方慧蘭（Chrystia Freeland）、以及歐盟外交及安全政策高級代表莫蓋里尼（Federica Mogherini），未來幾天可能會通電話討論康明凱案件。

又唔制裁中國，你班廢柴有撚用？

學下Trump Trump

中共今次佢自已都估唔到，捉蟲入屎忽喇

又歐盟又加那大真好

NATO
WW3

歐盟無咩料到

清朝義和團?

中國挾件有權勢美國佬就有可能

有咩國家有能力打仗？ 無美國佬一早玩撚完

中共以為高調打壓加拿大
就可以恐嚇其他國家咪幫美國海外拉人
但佢地唔明咁樣做
只會使到所有司法獨立既國家極度反感
反而使到中國係外交上全面孤立

所以佢地班友真係忽上腦

因為香港係前英殖民地
佢地覺得呢套係香港work就全世界都work

的確work喎
喺trump出現之前

其實係，eu都自身難保，點解覺eu有份可以改變現況

等陣有咩出錯唔覺意死Q 咗就攪笑

好多加拿大都係美國人
中国今次捉蟲,自我滅亡

支那唔承認雙重國籍

屌，垃圾歐盟重勇武過膠拿大

退步返清朝

佢地真係唔識㗎 捉人之前唔識查下背景先 以為即刻捉番件自己就好威威好硬淨

捉錯人

條女究竟有咩祕密收埋可以令蝗咁樣保佢，令加拿大唔敢引渡

因為一入美國，一係爆料一係坐幾十碌，即係一定爆晒所有野出嚟